---
date: 2009-01-27
title: Κυκλοφορία της έκδοσης 0.8 του Okular
---
Η ομάδα Okular με υπερηφάνεια ανακοινώνει μια νέα έκδοση του Okular, η οποία διατίθεται ως τμήμα του <a href="http://www.kde.org/announcements/4.2/">KDE 4.2</a>. Κάποια από τα νέα χαρακτηριστικά και τις βελτιώσεις περιλαμβάνουν (με τυχαία σειρά): <ul type="disc"> <li>Προσθήκη δυνατότητας Αρχειοθέτησης Εγγράφου</li> <li>Εκκίνηση αναζήτησης από την τρέχουσα σελίδα</li> <li>Στοιχειώδη υποστήριξη για βίντεο σε έγγραφα PDF</li> <li>Βελτιώσεις στη λειτουργία παρουσιάσεων: αποτροπή των λειτουργιών ασφάλειας ή προφύλαξης της οθόνης</li> <li>Περισσότερες σημειώσεις-σφραγίδες</li> <li>Υποστήριξη για "point-and-click" συνδέσμους του Lilypond</li> <li>Διαμόρφωση κειμενογράφου αντίστροφης αναζήτησης</li> <li>Εξαγωγή σε OpenDocument Text και HTML για ODT, Συστήματα υποστήριξης Fictionbook και EPub (απαιτεί Qt 4.5)</li> <li>Νέο σύστημα υποστήριξης για έγγραφα φαξ G3/G4</li> <li>Σύστημα υποστήριξης DjVu: βελτιώσεις στη διαχείριση μνήμης</li> <li>Σύστημα υποστήριξης OpenDocument Text: διάφορες βελτιώσεις</li> <li>... άλλα χαρακτηριστικά και διορθώσεις ήσσονος σημασίας</li> </ul> Και, φυσικά, πολλές διορθώσεις σφαλμάτων.

